<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Buenos Aires</title>
	<atom:link href="http://carc.libre.org.ar/index.php/category/buenos-aires/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://carc.libre.org.ar</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 05:12:03 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>
	<item>
		<title>Observatorio Comunicación y Derechos (DERCOM), Facultad de Ciencias Sociales,UBA</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/observatorio-comunicacion-y-derechos-dercom-facultad-de-ciencias-socialesuba/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Buenos Aires]]></category>
		<category><![CDATA[Nacional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=317</guid>
				<description><![CDATA[Es un Observatorio cuya finalidad es promover, coordinar y desarrollar proyectos de investigación en el ámbito del derecho a la comunicación, las políticas de comunicación, el acceso a la información pública y las experiencias profesionales en comunicación, comprendiendo sus nuevos desarrollos, sus condiciones labores y las prácticas emergentes en la<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/observatorio-comunicacion-y-derechos-dercom-facultad-de-ciencias-socialesuba/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Es
un Observatorio cuya finalidad es promover, coordinar y desarrollar
proyectos de investigación en el ámbito del derecho a la
comunicación, las políticas de comunicación, el acceso a la
información pública y las experiencias profesionales en
comunicación, comprendiendo sus nuevos desarrollos, sus condiciones
labores y las prácticas emergentes en la materia. Se ocupa también
del monitoreo y análisis acerca de las decisiones políticas sobre
el sector infocomunicacional y sus consecuencias en la sociedad.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Vinculados
y participando con las redes comunitarias en espacios locales y
regionales de articulación.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
mariela.baladron@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Atalaya Sur</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/atalaya-sur/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:46:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Buenos Aires]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=311</guid>
				<description><![CDATA[Somos la propuesta tecnológica de la organización Proyecto Comunidad. Tenemos como objetivo la generación de contenidos locales para la generación de nuevas voces en el espacio público, el fomento de vocaciones tecnológicas a través de talleres y cursos, y el desarrollo de conectividad a través de redes comunitarias. Desarrollamos una<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/atalaya-sur/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Somos
la propuesta tecnológica de la organización Proyecto Comunidad.
Tenemos como objetivo la generación de contenidos locales para la
generación de nuevas voces en el espacio público, el fomento de
vocaciones tecnológicas a través de talleres y cursos, y el
desarrollo de conectividad a través de redes comunitarias.
Desarrollamos una red comunitaria en Villa 20, CABA, Arg.</p>



<p>Como
organización damos la lucha en distintos frentes a través de
nuestra radio FM La Patriada, la cooperativa gastronómica Café de
los Patriotas, la cooperativa Gráfica del Pueblo, la cooperativa de
construcción 24 de Noviembre, la cooperativa de vivienda Los
Bajitos, el centro de jubilados Siempre Jóvenes, y las unidades
básicas en los barrios de Villa 20 y Fátima, CABA.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Red
Comunitaria Atalaya Sur, CABA. Red Comunitaria Chaski, La Quiaca y
Cieneguillas, Jujuy.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
proyectoatalayasur@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
