<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Salta</title>
	<atom:link href="http://carc.libre.org.ar/index.php/category/salta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://carc.libre.org.ar</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 05:13:15 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>
	<item>
		<title>Centro vecinal La Junta de Amblayo</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/centro-vecinal-la-junta-de-amblayo/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:43:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=309</guid>
				<description><![CDATA[Asociación civil sin fines de lucro, conformada por agricultores familiares ▸ Vínculo/Situación con redes Comunitarias de Internet Todavía no tenemos, experiencias propia de redes comunitarias. Participamos busvando maneras para que ué la conectividad le llegue a todes y no estemos sujeto a los cambios políticos en el municipio, O sea<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/centro-vecinal-la-junta-de-amblayo/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Asociación
civil sin fines de lucro, conformada por agricultores familiares</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>Todavía no tenemos, experiencias propia de redes comunitarias. Participamos busvando maneras para que ué la conectividad le llegue a todes y no estemos sujeto a los cambios políticos en el municipio,  O sea sería nesesario contar con una red administrada por nosotros mismos.</p>



<p>▸ <strong>Contacto
</strong>Arnaldo
Rodrigo Cuevas  (0387)
154454604
arcuevas849@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>INTA Santa Victoria Este</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/inta-santa-victoria-este/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:40:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Salta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=305</guid>
				<description><![CDATA[Somos un equipo de 9 personas integrada por 5 INTA 3 agentes externos y 1 de SAF. La oficina realiza trabajos con comunidades de pueblos originarios y población criolla en diferentes lineas estratégicas: agua, producción agrícola, producción ganadera, mujeres, artesanías, energía renovable y otras. Actualmente no existe un trabajo de<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/inta-santa-victoria-este/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Somos
un equipo de 9 personas integrada por 5 INTA 3 agentes externos y 1
de SAF. La oficina realiza trabajos con comunidades de pueblos
originarios y población criolla en diferentes lineas estratégicas:
agua, producción agrícola, producción ganadera, mujeres,
artesanías, energía renovable y otras. Actualmente no existe un
trabajo de red comunitaria, aunque si existió un acompañamiento
técnico para la formulación de un proyecto de radio comunitaria
indígena en articulación con ASOCIANA, que se encuentra en
desarrollo y proceso de aprendizaje por parte de los integrantes</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Existen
en el municipio de SVE, numerosas comunidades aborígenes que no
cuentan con un servicio de comunicación, mas allá de la radio
local. Creemos que armar redes comunitarias da la posibilidad de
achicar distancias entre las comunidades con el centro urbano mas
cercano, y de esa manera facilitar diversos procesos que ayudan a la
organización de la comunidad. 
</p>



<p>
Dentro
de INTA existe el Programa PROHUERTA, el cual mediante proyectos
especiales podría favorecer la creación de redes comunitarias, por
lo que conocer estas tecnologías es de suma importancia para el
desarrollo de la región.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
bazzana.jacqueline@inta.gob.ar</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Mesa de Comunicación Popular  de Salta y Jujuy</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/mesa-de-comunicacion-popular-de-salta-y-jujuy/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:39:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>
		<category><![CDATA[Salta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=303</guid>
				<description><![CDATA[Somos un colectivo intersectorial que nació en 2012 y pretendía facilitar y fomentar la comunicación rural junto a radios sin fines de lucro, indígenas y campesinas. Desde allí se acompañaron 15 radios que se pusieron al aire desde entonces en Salta y Jujuy. Realizamos anualmente un encuentro de Comunicación y<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/mesa-de-comunicacion-popular-de-salta-y-jujuy/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Somos
un colectivo intersectorial que nació en 2012 y pretendía facilitar
y fomentar la comunicación rural junto a radios sin fines de lucro,
indígenas y campesinas. Desde allí se acompañaron 15 radios que se
pusieron al aire desde entonces en Salta y Jujuy. Realizamos
anualmente un encuentro de Comunicación y Ruralidad donde se viene
promoviendo el trabajo articulado y en los últimos dos años nos
propusimos dar a conocer en las organizaciones de la agricultura
familiar con quienes nos vinculamos que existen las redes
comunitarias de Internet y que pueden ser una alternativa para
diversas comunidades y  organizaciones rurales. Contamos con un Banco
de contenidos para compartir producción local audiovisual,
fundamentalmente radiofónica. Formamos parte diversos entramados y
redes regionales y nacionales que plantean posicionamientos políticos
desde la mirada del derecho a la comunicación como derecho humano. 
</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Participamos
en las dos primeras cumbres Latinoamerica-nas de Redes Comunitarias y
desde los Encuentros de Comunicación y Ruralidad venimos abriendo
vínculos e intercambios para que las organizaciones territoriales
conozca que hay otros modos de construir Internet y que llegue a sus
comunidades. Pretendemos además fomentar las articulaciones
necesarias para que entre los colectivos de derecho a la comunicación
y a la soberanía tecnológica podamos construir una agenda
compartida en las regulaciones y las estrategias.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
Ana
Müller 0387 155006106 / anamuller07@gmail.com</p>



<p>
www.comunicaterrotorios.org</p>
]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
