<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Jujuy</title>
	<atom:link href="http://carc.libre.org.ar/index.php/category/jujuy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://carc.libre.org.ar</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 05:15:00 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>
	<item>
		<title>Red de Internet Comunitaria de Jujuy</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/red-de-internet-comunitaria-de-jujuy/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 05:03:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=330</guid>
				<description><![CDATA[“La red Comunitaria de Jujuy” está compuesta por medios comunitarios, alternativos, populares, cooperativos y originarios de la provincia de Jujuy-Argentina, que venimos trabajando la comunicación popular en nuestros territorios. “La red de Internet Comunitaria” se nos presenta como una respuesta tecnológica al modelo de civilización que buscamos construir ya que<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/red-de-internet-comunitaria-de-jujuy/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>“La
red Comunitaria de Jujuy” está compuesta por medios comunitarios,
alternativos, populares, cooperativos y originarios de la provincia
de Jujuy-Argentina, que venimos trabajando la comunicación popular
en nuestros territorios. “La red de Internet Comunitaria” se nos
presenta como una respuesta tecnológica al modelo de civilización
que buscamos construir ya que liberar los canales de comunicación
sería una condición necesaria para garantizar la libertad de
expresión. En ese sentido uno de los objetivos de esta Red es
interconectar la comunidad sumando nodos en la Red de Internet
Comunitaria, haciendo uso de tecnología libre en lo posible, pero
sobre todo haciendo ejercicio del trabajo comunitario y solidario que
nos permite generar en comunidad proyectos soberanos y sustentables
en cada uno de nuestros territorios.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Estamos
vinculado con las redes de Internet Comunitaria a través de nuestra
relación con los medios comunitarios y populares de Jujuy en el
marco de la mesa de comunicación popular de Salta y Jujuy en donde
conocimos a los compañeros de Altermundi. Desde entonces estamos
participando de la Cumbre Latinoamericana de Redes Comunitarias y la
Cumbre Arentina de Redes Comunitarias. En La actualidad estamos
trabajando en la construcción de varias redes de internet
comunitaria en la provincia de Jujuy-Argentina y zonas de influencia.

</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
guille78juy@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Wayruro Comunicación Popular</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/wayruro-comunicacion-popular/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:47:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=315</guid>
				<description><![CDATA[Es una agrupación de comunicación popular, producción audiovisual, capacitación, investigación y desarrollo del noroeste argentino, que trabaja en ámbitos tan diversos como: movimientos populares, campesinado, derechos humanos, salud, historia y etnodesarrolo. Abierto a distintas formas de cooperación nacional e internacional, trabaja de manera interdisciplinaria desde el año 1994, con lic.<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/wayruro-comunicacion-popular/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p></p>



<p>Es
una agrupación de comunicación popular, producción audiovisual,
capacitación, investigación y desarrollo del noroeste argentino,
que trabaja en ámbitos tan diversos como: movimientos populares,
campesinado, derechos humanos, salud, historia y etnodesarrolo.
Abierto a distintas formas de cooperación nacional e internacional,
trabaja de manera interdisciplinaria desde el año 1994, con lic. en
comunicación, investigadores sociales, ing. agronomos,
historiadores, etc. En el ámbito de la comunicación viene
realizando videos, revistas, cartillas y documentos de trabajo. Más
de un centenar de las producciones audiovisuales fueron presentadas
en muestras nacionales e internacionales, y numerosos canales de Tvs
(siendo muchos de ellos premiados). La temática que aborda el
registro audiovisual es muy amplia (Campesinado, movimientos
populares, derechos humanos, etc.), como extensión en el área de
capacitación, imparte de talleres, charlas, jornadas y seminarios.</p>



<p>Wayruro
Comunicación Popular organiza su trabajo cotidiano en tres bloques:
Producción, Fomento y Capacitación.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Forma
parte de la Red de Internet comunitaria de Jujuy. Además compaña a
organizaciones y comunidades interesadas en crear redes comunitarias
de Internet.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>moisesrioja@gmail.com</p>



<p>
+54
388 4842050</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Red Comunitaria Chaski</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/red-comunitaria-chaski/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:46:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=313</guid>
				<description><![CDATA[Es una red de datos que inicio en la ciudad de La Quiaca y el pueblo de Cieneguillas. puesta en funcionamiento en conjunto por Atalaya Sur, pobladores de ambos lugares y autoridades municipales, para luego inyectarle Internet. En vistas al sostenimiento y mejora de la estructura instalada, se pretende en<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/red-comunitaria-chaski/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Es
una red de datos que inicio en la ciudad de La Quiaca y el pueblo de
Cieneguillas. puesta en funcionamiento en conjunto por Atalaya Sur,
pobladores de ambos lugares y autoridades municipales, para luego
inyectarle Internet. En vistas al sostenimiento y mejora de la
estructura instalada, se pretende en el futuro incluir nuevos puntos
de acceso a través de una red mesh, la incorporación del uso de
software  libre en lugares donde sea conveniente y la incorporación
de nuevos actores y servicios a la red.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Red
comunitaria Chaski se encuentra fuertemente vinculada al colectivo
Atalaya Sur. Es necesario crear nuevos vínculos, con organizaciones
interesadas en realizar trabajos de tipo social en territorio dado
que es el principal desafío a enfrentar.</p>



<p>
En
términos económicos el desafío es generar dinero para incorporar
los nodos de red mesh. 
</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
jlcruzunsj@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Mesa de Comunicación Popular  de Salta y Jujuy</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/mesa-de-comunicacion-popular-de-salta-y-jujuy/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:39:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>
		<category><![CDATA[Salta]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=303</guid>
				<description><![CDATA[Somos un colectivo intersectorial que nació en 2012 y pretendía facilitar y fomentar la comunicación rural junto a radios sin fines de lucro, indígenas y campesinas. Desde allí se acompañaron 15 radios que se pusieron al aire desde entonces en Salta y Jujuy. Realizamos anualmente un encuentro de Comunicación y<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/mesa-de-comunicacion-popular-de-salta-y-jujuy/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Somos
un colectivo intersectorial que nació en 2012 y pretendía facilitar
y fomentar la comunicación rural junto a radios sin fines de lucro,
indígenas y campesinas. Desde allí se acompañaron 15 radios que se
pusieron al aire desde entonces en Salta y Jujuy. Realizamos
anualmente un encuentro de Comunicación y Ruralidad donde se viene
promoviendo el trabajo articulado y en los últimos dos años nos
propusimos dar a conocer en las organizaciones de la agricultura
familiar con quienes nos vinculamos que existen las redes
comunitarias de Internet y que pueden ser una alternativa para
diversas comunidades y  organizaciones rurales. Contamos con un Banco
de contenidos para compartir producción local audiovisual,
fundamentalmente radiofónica. Formamos parte diversos entramados y
redes regionales y nacionales que plantean posicionamientos políticos
desde la mirada del derecho a la comunicación como derecho humano. 
</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Participamos
en las dos primeras cumbres Latinoamerica-nas de Redes Comunitarias y
desde los Encuentros de Comunicación y Ruralidad venimos abriendo
vínculos e intercambios para que las organizaciones territoriales
conozca que hay otros modos de construir Internet y que llegue a sus
comunidades. Pretendemos además fomentar las articulaciones
necesarias para que entre los colectivos de derecho a la comunicación
y a la soberanía tecnológica podamos construir una agenda
compartida en las regulaciones y las estrategias.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
Ana
Müller 0387 155006106 / anamuller07@gmail.com</p>



<p>
www.comunicaterrotorios.org</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Organizacion Campesina de los Perilagos del MNCI</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/organizacion-campesina-de-los-perilagos-del-mnci/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:33:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Jujuy]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=298</guid>
				<description><![CDATA[El movimiento nace como forma de lucha compuesto por 5 organizaciones distribuidas a lo largo de la provincia de Jujuy, dentro encontramos pequeñxs productores frutihorticolas, ganaderos, agroganaderos, estudiantes y profesionales comprometidxs con las distintas causas. ▸ Vínculo/Situación con redes Comunitarias de Internet Nos sumamos a la red de radios comunitarias<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/organizacion-campesina-de-los-perilagos-del-mnci/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-color has-black-color">
El
movimiento nace como forma de lucha compuesto por 5 organizaciones
distribuidas a lo largo de la provincia de Jujuy, dentro encontramos
pequeñxs productores frutihorticolas, ganaderos, agroganaderos,
estudiantes y profesionales comprometidxs con las distintas causas.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
Nos
sumamos a la red de radios comunitarias a través de la experiencia
en radio en la Radio Comunitaria <em>La voz del Cerro. </em>A partir de
ahí fuimos tomando conciencia de el software libre y la importancia
de su implementación, así como también nos interesamos de la red
de redes comunitarias pensando en una comunicación libre, soberana y
popular.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">▸
<strong>Contacto</strong></p>



<p class="has-text-color has-black-color">FB: Organizacion Campesina de los Perilagos (El carmen)</p>



<p class="has-text-color has-black-color">FB:  Movimiento Nacional Campesino Indigena (Jujuy)</p>



<p class="has-text-color has-black-color"> Cel: 3885890078  </p>
]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
