<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Nacional</title>
	<atom:link href="http://carc.libre.org.ar/index.php/category/nacional/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>http://carc.libre.org.ar</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2020 05:13:51 +0000</lastBuildDate>
	<language>es-AR</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.3.2</generator>
	<item>
		<title>Equipo de Investigación: “Sociedad Civil, Derechos y Políticas en Comunicación y Cultura” FCC &#8211; UNC</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/equipo-de-investigacion-sociedad-civil-derechos-y-politicas-en-comunicacion-y-cultura-fcc-unc/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:58:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Córdoba]]></category>
		<category><![CDATA[Nacional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=320</guid>
				<description><![CDATA[Desde 2011 el equipo analiza el papel de las organizaciones sociales y comunitarias en las disputas por la ampliación de los derechos a la comunicación y la cultura (radios y televisoras comunitarias, alternativas y populares, productoras audiovisuales comunitarias, redes comunitarias de Internet, otras organizaciones de activistas por los derechos digitales<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/equipo-de-investigacion-sociedad-civil-derechos-y-politicas-en-comunicacion-y-cultura-fcc-unc/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Desde
2011 el equipo analiza el papel de las organizaciones sociales y
comunitarias en las disputas por la ampliación de los derechos a la
comunicación y la cultura (radios y televisoras comunitarias,
alternativas y populares, productoras audiovisuales comunitarias,
redes comunitarias de Internet, otras organizaciones de activistas
por los derechos digitales y a la comunicación, organizaciones
culturales comunitarias, y coberturas periodísticas colaborativas).
Entiende que los derechos a la comunicación y la cultura son
condición para acceder a otros derechos civiles, sociales, políticos
y de los pueblos, y para  ampliar los márgenes  de democratización
de nuestra sociedad; y que las organizaciones sociales y comunitarias
cumplen un rol fundamental en esta lucha simbólica frente al Estado
y el Mercado. La mayoría de sus integrantes trabajan también en
organizaciones territoriales, políticas y sociales.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
A
principios de 2018, AlterMundi lo convocó para estudiar el
despliegue de una red comunitaria de Internet en la provincia de
Córdoba. Esto se corresponde con el interés del equipo por las 
prácticas de organizaciones que luchan por la democratización de la
comunicación y la cultura. La investigación solicitada está en
curso.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
democratizarcomunicación.fcc.unc.edu.ar</p>



<p>maria.soledad.segura@unc.edu.ar
(Directora)</p>



<p>
3513607149
/ cintiaweckesser@gmail.com 
</p>



<p>
3543613866
/ pratovaleria@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>Observatorio Comunicación y Derechos (DERCOM), Facultad de Ciencias Sociales,UBA</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/observatorio-comunicacion-y-derechos-dercom-facultad-de-ciencias-socialesuba/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:48:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Buenos Aires]]></category>
		<category><![CDATA[Nacional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=317</guid>
				<description><![CDATA[Es un Observatorio cuya finalidad es promover, coordinar y desarrollar proyectos de investigación en el ámbito del derecho a la comunicación, las políticas de comunicación, el acceso a la información pública y las experiencias profesionales en comunicación, comprendiendo sus nuevos desarrollos, sus condiciones labores y las prácticas emergentes en la<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/observatorio-comunicacion-y-derechos-dercom-facultad-de-ciencias-socialesuba/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p>Es
un Observatorio cuya finalidad es promover, coordinar y desarrollar
proyectos de investigación en el ámbito del derecho a la
comunicación, las políticas de comunicación, el acceso a la
información pública y las experiencias profesionales en
comunicación, comprendiendo sus nuevos desarrollos, sus condiciones
labores y las prácticas emergentes en la materia. Se ocupa también
del monitoreo y análisis acerca de las decisiones políticas sobre
el sector infocomunicacional y sus consecuencias en la sociedad.</p>



<p>
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p>
Vinculados
y participando con las redes comunitarias en espacios locales y
regionales de articulación.</p>



<p>▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p>
mariela.baladron@gmail.com</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>AlterMundi</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/altermundi/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:45:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Córdoba]]></category>
		<category><![CDATA[Nacional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=296</guid>
				<description><![CDATA[Somos un grupo de personas que trabaja acompañando procesos de apropiación comunitaria de tecnología, especialmente redes comunitarias. Nos organizamos alrededor de un paradigma de colaboración entre pares. Somos parte del proyecto LibreRouter, tecnología fabricada especialmente para y por redes comunitarias descentralizadas. ▸ Vínculo/Situación con redes Comunitarias de Internet Venimos acompañando<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/altermundi/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-color has-black-color">Somos
un grupo de personas que trabaja acompañando procesos de apropiación
comunitaria de tecnología, especialmente redes comunitarias. Nos
organizamos alrededor de un paradigma de colaboración entre pares.
Somos parte del proyecto LibreRouter, tecnología fabricada
especialmente para y por redes comunitarias descentralizadas.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p class="has-text-color has-black-color">Venimos
acompañando redes comunitarias en Argentina y en otros países de
Latinoamérica.</p>



<p>Actualmente
tenemos mucho interés en acompañar el despliegue de redes
comunitarias en territorios donde ya haya otros procesos comunitarios
de base sucediendo.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">También,
el proyecto <em>Semillero</em> que acompaña este interés como un
proceso de formación en el territorio de las comunidades, para
lograr la autogestión y sostenimiento de sus redes.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
Buscamos
aportar desde las experiencias a la incidencia en el ámbito de las
políticas publicas, para que se ponga a disposición de las redes
comunitarias el Fondo de Servicio Universal.</p>



<p class="has-text-color has-black-color">▸ <strong>Contacto</strong></p>



<p class="has-text-color has-black-color">www.altermundi.net</p>



<p class="has-text-color has-black-color">www.librerouter.org

</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
info@altermundi.net</p>
]]></content:encoded>
										</item>
		<item>
		<title>RICCAP</title>
		<link>http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/riccap/</link>
				<pubDate>Thu, 05 Dec 2019 04:25:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[flor]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Nacional]]></category>

		<guid isPermaLink="false">http://carc.libre.org.ar/?p=294</guid>
				<description><![CDATA[Red Interuniversitaria de Comunicación Comunitaria, Alternativa y Popular que nuclea a docentxs e investigadorxs que de más de 15 universidades nacionales que trabajan desde la investigación, la docencia o el territorio con el propósito de fortalecer la comunicación comunitaria. La mayoría articula el trabajo en las universidades con la militancia<a class="moretag" href="http://carc.libre.org.ar/index.php/2019/12/05/riccap/"> Leer más&#8230;</a>]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[
<p class="has-text-color has-black-color"><em>Red Interuniversitaria de Comunicación Comunitaria, Alternativa y Popular</em> que nuclea a docentxs e investigadorxs que de más de 15 universidades nacionales que trabajan desde la investigación, la docencia o el territorio con el propósito de fortalecer la comunicación comunitaria. La mayoría articula el trabajo en las universidades con la militancia en espacios/organizaciones de comunicación comunitaria. En 2019 concluyó el primer relevamiento de radios y televisoras comunitarias, alternativas, populares, indígenas y cooperativas en Argentina que relevó casi 300 medios en articulación. Trabajaron en el proyecto 59 investigadorxs de 11 universidades nacionales, en articulación con las redes de medios.   </p>



<p class="has-text-color has-black-color">
▸
<strong>Vínculo/Situación
con redes Comunitarias de Internet </strong>
</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
La
voluntad de construir articulaciones estratégicas para el
fortalecimiento de las redes comunitarias, el derecho a la
comunicación y la democratización de las comunicaciones. 
</p>



<p>▸
<strong>Contacto</strong></p>



<p class="has-text-color has-black-color">
FB:
Riccap</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
Contacto
coordinación: 
</p>



<p class="has-text-color has-black-color">
Larisa
Kejval. 1135984048 / larisakej@yahoo.com.ar</p>



<p class="has-text-color has-black-color">Ana
Müller 0387 155006106 / anamuller07@gmail.com</p>



<p></p>
]]></content:encoded>
										</item>
	</channel>
</rss>
